買新鏡時 光圈葉應該開定關？

之前買鏡 個店員第一枝比我嘅鏡光圈葉就開嘅 之後枝鏡有塵換左第二枝個光圈葉就關 求解

首先要講清楚喺邊個系統
無反鏡多數喺關
除非曾經開住機換鏡頭出嚟

canon EF鏡

canon EF S鏡

以我所知原廠Canon EF鏡光圈葉喺開的

EF-S無用過
唔肯定答到你
可以上Canon showroom睇下
但單反鏡多數喺開的

利申：前5DIII用家，現用Sony A7III，鏡轉晒E mount

正常係全開光圈
除非影緊相/片 或景深預覽時拆鏡

OMG 即係我枝鏡唔係全新

係咪全新同光圈開定關無關係

師兄可唔可以講多啲 求指教

FE lens 關
EF lens 開
XF lens 關

睇你全新定義
其實可能佢只喺試過上機
然後無閂機就拆咗支鏡出嚟
唔代表唔新嘅又

XF應該係開先岩
Nikon 單反係閂

canon開
nikon關
多數而言

你第2枝冇塵 外表100%新就咪理啦
我之前去dcfever買鏡 可以開兩枝鏡再揀一枝買
咁你唔要個枝唔通當2手賣？

已試過2部機3支鏡
600D 6D2
EFS 18-135 IS, EF24-105II, 40/2.8
基本上只有按到景深制時拆鏡又咁岩唔係光圈全開先會唔識開返,
裝返支鏡通個電就應該會開返
live view, 半快門都唔會收, 拍片另計
(試過600D裝EF鏡都係一樣)

Canon機收左光圈 唔閂機直接拆鏡正常就唔識開番

canon ef鐃經metabones插sony
熄機拆鏡個光圈會關
但係插返canon機又無事即刻開返

基本上只有景深預覽同拍片先會觸發, 所以冇咩特別情況應該係開住先岩

nikon 要係E鏡電磁光圈先係開，非E的鏡全部關

全開啦，除非上手未關機就拆左支鏡出黎。